<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Douleur aux pieds on Cryos</title>
    <link>https://treasurer-loran-26466.netlify.com/categories/douleur-aux-pieds/</link>
    <description>Recent content in Douleur aux pieds on Cryos</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 06 Apr 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://treasurer-loran-26466.netlify.com/categories/douleur-aux-pieds/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Les douleurs aux pieds chez l’enfant sont-elles héréditaires? - Cryos Technologies</title>
      <link>https://treasurer-loran-26466.netlify.com/les-douleurs-aux-pieds-chez-lenfant-hereditaires/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://treasurer-loran-26466.netlify.com/les-douleurs-aux-pieds-chez-lenfant-hereditaires/</guid>
      <description>Comme parents, il est normal que les douleurs aux pieds de vos enfants vous inquiètent. C’est d’autant plus vrai si vous-mêmes, vous êtes aux prises avec ce même genre de problèmes. C’est pourquoi plusieurs parents questionnent les podiatres afin de savoir s’il existe un lien entre les douleurs aux pieds et le facteur héréditaire. Afin de vous renseigner sur la question, nous nous sommes adressés à Dre Marie-Michelle Fecteau, podiatre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Orthèse plantaire et talon haut : tout ce qu’il y a à savoir! - Cryos Technologies</title>
      <link>https://treasurer-loran-26466.netlify.com/talons-hauts-ortheses-plantaires-avoir-du-style-douleurs-aux-pieds/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://treasurer-loran-26466.netlify.com/talons-hauts-ortheses-plantaires-avoir-du-style-douleurs-aux-pieds/</guid>
      <description>La douleur aux pieds causée par le port du soulier à talon haut est ressentie chez plusieurs femmes. Entre les oignons aux pieds, les problèmes posturaux et plusieurs autres conditions podiatriques, de nombreuses femmes cherchent à combiner style de vie et bonne santé de leurs pieds. La solution podiatrique : des orthèses plantaires. Afin de nous apporter quelques réponses sur le sujet, nous nous sommes adressés à Dre. Marie-Michelle Gravel, podiatre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Soignez efficacement votre entorse à la cheville! - Cryos Technologies</title>
      <link>https://treasurer-loran-26466.netlify.com/quoi-faire-en-cas-dentorse-a-la-cheville/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://treasurer-loran-26466.netlify.com/quoi-faire-en-cas-dentorse-a-la-cheville/</guid>
      <description>L’entorse à la cheville est souvent traitée de façon maladroite alors qu’elle devrait être prise au sérieux tout autant qu’une fracture. Sachez que si celle-ci survient vous devez rester calme et consulter votre podiatre afin de la traiter adéquatement le plus rapidement possible. La foulure à la cheville est très fréquente et ses risques à long terme souvent minimisés dans la population. C’est pourquoi, afin de vous guider dans la guérison de l’entorse à la cheville, nous nous sommes entretenus avec Dr Gabriel Beaudoin-Côté, podiatre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comment soigner une tendinite au tendon d&#39;Achille? - Cryos Technologies</title>
      <link>https://treasurer-loran-26466.netlify.com/comment-soigner-une-tendinite-au-tendon-dachille/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://treasurer-loran-26466.netlify.com/comment-soigner-une-tendinite-au-tendon-dachille/</guid>
      <description>Le tendon d’Achille figure parmi les muscles les plus forts du corps humain. Il est responsable de la flexibilité plantaire et de la propulsion du corps. Lorsque des douleurs apparaissent à la cheville, il vaut mieux consulter un podiatre qui saura soigner la tendinite au tendon d’Achille. Bien que cette pathologie, la tendinopathie du tendon d’Achille, soit difficile à traiter, le podiatre est outillé pour amener ses patients vers une guérison rapide.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conseils de podiatres | Course minimaliste et Pieds nus - Cryos Technologies</title>
      <link>https://treasurer-loran-26466.netlify.com/un-regard-podiatrique-sur-lexercice-de-la-course-minimaliste-et-pieds-nus/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://treasurer-loran-26466.netlify.com/un-regard-podiatrique-sur-lexercice-de-la-course-minimaliste-et-pieds-nus/</guid>
      <description>La course minimaliste ou pieds nus est une discipline qui ne convient pas à tous les coureurs. Elle exige un entrainement spécifique et des prédispositions physiologiques qui sont favorables à une telle pratique. Comme tous les sports, la course doit être pratiquée avec certaines mesures et précautions pour éviter de développer des blessures. Découvrez les recommandations de professionnels de la santé des pieds qui posent un regard sur la pratique de la course minimaliste et la course pieds nus.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La course à pied après une blessure - Cryos Technologies</title>
      <link>https://treasurer-loran-26466.netlify.com/reprendre-la-course-a-pied-apres-une-blessure/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://treasurer-loran-26466.netlify.com/reprendre-la-course-a-pied-apres-une-blessure/</guid>
      <description>Les coureurs ayant subi une blessure aux pieds sont parfois contraints d’arrêter leur sport pendant une période déterminée. Durant cette période, les coureurs peuvent être suivis par un podiatre afin d&amp;rsquo;entreprendre un plan de traitement pour atteindre une guérison optimale et permettre le retour aux activités.
Découvrez les conseils d’une podiatre sur le retour progressif à la course à pied.
Quelles sont les 5 règles d&amp;rsquo;or pour se remettre d&amp;rsquo;une blessure au pied?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La fasciite plantaire: symptômes, douleurs et traitements - Cryos Technologies</title>
      <link>https://treasurer-loran-26466.netlify.com/fasciite-plantaire-quels-sont-les-symptomes-et-les-traitements-disponibles/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://treasurer-loran-26466.netlify.com/fasciite-plantaire-quels-sont-les-symptomes-et-les-traitements-disponibles/</guid>
      <description>La fasciite plantaire est l’une des conditions inflammatoires les plus répandues au Québec. Les vives douleurs qu’elles provoquent (surtout un mal au talon) conduisent bon nombre de patients chez le podiatre. Il est important de comprendre que la fasciite plantaire est une inflammation du ligament fibreux, nommé fascia plantaire, ayant comme fonction le soutien de la voûte du pied.
Afin de nous informer sur le sujet, Dre. Marilyne Langlois, podiatre, nous livre de précieuses informations sur les douleurs liées à la fasciite plantaire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le port d’orthèses plantaires et ses effets sur les muscles. - Cryos Technologies</title>
      <link>https://treasurer-loran-26466.netlify.com/le-port-d-ortheses-plantaires-et-ses-effets-sur-les-muscles/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://treasurer-loran-26466.netlify.com/le-port-d-ortheses-plantaires-et-ses-effets-sur-les-muscles/</guid>
      <description>Le port d’orthèses plantaires permet de remédier à certaines douleurs ou problèmes biomécaniques et posturaux. Selon la prescription établie par le podiatre, le port d’orthèse aura des effets à court et à long terme sur les muscles. Découvrez comment ce traitement podiatrique peut influencer positivement la qualité de vie des patients grâce à ses répercussions sur le corps et les muscles.
Les bienfaits des orthèses plantaires sur les muscles et la posture.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les avantages des orthèses plantaires lors d’un sport d’été. - Cryos Technologies</title>
      <link>https://treasurer-loran-26466.netlify.com/pourquoi-porter-une-orthese-plantaire-pendant-un-sport-dete/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://treasurer-loran-26466.netlify.com/pourquoi-porter-une-orthese-plantaire-pendant-un-sport-dete/</guid>
      <description>À la période estivale, les sportifs sont nombreux à exercer des activités physiques qui exigent un effort supplémentaire de la mécanique des pieds. Ainsi, le port d’orthèses sportives s’avère bénéfique pour les enfants et les adultes qui pratiquent un sport d’été tel que le tennis, la course, le soccer, le football, etc. Découvrez pourquoi les orthèses plantaires sont fortement recommandées pour les personnes ayant une faiblesse aux pieds.
Contribuer aux performances sportives : Porter une orthèse plantaire aide à la biomécanique du corps.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Traitements pour remédier aux hallux valgus (oignons au pied) - Cryos Technologies</title>
      <link>https://treasurer-loran-26466.netlify.com/les-traitements-possibles-pour-remedier-a-lhallux-valgus-oignon-aux-pieds/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://treasurer-loran-26466.netlify.com/les-traitements-possibles-pour-remedier-a-lhallux-valgus-oignon-aux-pieds/</guid>
      <description>L’oignon au pied, connu sous le terme médical hallux valgus, provient d’une déviation osseuse du premier métatarse étant reliée à une faiblesse biomécanique. L’oignon entraîne une déviation du gros orteil vers les autres occasionnant ainsi un élancement intra-articulaire et une douleur à long terme. Les personnes souffrant d’un hallux valgus peuvent avoir recours à différents traitements podiatriques afin d’améliorer leur condition.
Quels sont les inconvénients d’un oignon au pied? Cette malformation osseuse crée une bosse externe sur le pied et mène à des douleurs ponctuelles ou permanentes selon le cas du patient.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>