<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blessures sportives on Cryos</title>
    <link>http://localhost:8000/categories/blessures-sportives/</link>
    <description>Recent content in Blessures sportives on Cryos</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 02 May 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost:8000/categories/blessures-sportives/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Comment soigner une tendinite au tendon d&#39;Achille? - Cryos Technologies</title>
      <link>http://localhost:8000/articles/comment-soigner-une-tendinite-au-tendon-dachille/</link>
      <pubDate>Tue, 02 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:8000/articles/comment-soigner-une-tendinite-au-tendon-dachille/</guid>
      <description>Le tendon d’Achille figure parmi les muscles les plus forts du corps humain. Il est responsable de la flexibilité plantaire et de la propulsion du corps. Lorsque des douleurs apparaissent à la cheville, il vaut mieux consulter un podiatre qui saura soigner la tendinite au tendon d’Achille. Bien que cette pathologie, la tendinopathie du tendon d’Achille, soit difficile à traiter, le podiatre est outillé pour amener ses patients vers une guérison rapide.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Évaluation posturale par Imagerie - Cryos Technologies</title>
      <link>http://localhost:8000/articles/lefficacite-de-lanalyse-posturale-en-cas-de-douleurs-physiques/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:8000/articles/lefficacite-de-lanalyse-posturale-en-cas-de-douleurs-physiques/</guid>
      <description>Les professionnels de la santé utilisent les systèmes d’imagerie pour diverses raisons médicales. Selon l’approche préconisée, certains podiatres ont recours à l’imagerie, afin de mieux évaluer et de mesurer les problèmes posturaux et biomécaniques. Cette technologie permet aux patients de comprendre la mécanique de leurs maux et leurs impacts sur la posture.
Qu’est-ce que l’imagerie posturale? L’imagerie posturale est un outil de mesure aidant les diagnostics, à l’aide de données objectives fournies en temps réel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La course à pied après une blessure - Cryos Technologies</title>
      <link>http://localhost:8000/articles/reprendre-la-course-a-pied-apres-une-blessure/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:8000/articles/reprendre-la-course-a-pied-apres-une-blessure/</guid>
      <description>Les coureurs ayant subi une blessure aux pieds sont parfois contraints d’arrêter leur sport pendant une période déterminée. Durant cette période, les coureurs peuvent être suivis par un podiatre afin d&amp;rsquo;entreprendre un plan de traitement pour atteindre une guérison optimale et permettre le retour aux activités.
Découvrez les conseils d’une podiatre sur le retour progressif à la course à pied.
Quelles sont les 5 règles d&amp;rsquo;or pour se remettre d&amp;rsquo;une blessure au pied?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conseils de podiatres | Course minimaliste et Pieds nus - Cryos Technologies</title>
      <link>http://localhost:8000/articles/un-regard-podiatrique-sur-lexercice-de-la-course-minimaliste-et-pieds-nus/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:8000/articles/un-regard-podiatrique-sur-lexercice-de-la-course-minimaliste-et-pieds-nus/</guid>
      <description>La course minimaliste ou pieds nus est une discipline qui ne convient pas à tous les coureurs. Elle exige un entrainement spécifique et des prédispositions physiologiques qui sont favorables à une telle pratique. Comme tous les sports, la course doit être pratiquée avec certaines mesures et précautions pour éviter de développer des blessures. Découvrez les recommandations de professionnels de la santé des pieds qui posent un regard sur la pratique de la course minimaliste et la course pieds nus.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les avantages des orthèses plantaires lors d’un sport d’été. - Cryos Technologies</title>
      <link>http://localhost:8000/articles/pourquoi-porter-une-orthese-plantaire-pendant-un-sport-dete/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:8000/articles/pourquoi-porter-une-orthese-plantaire-pendant-un-sport-dete/</guid>
      <description>À la période estivale, les sportifs sont nombreux à exercer des activités physiques qui exigent un effort supplémentaire de la mécanique des pieds. Ainsi, le port d’orthèses sportives s’avère bénéfique pour les enfants et les adultes qui pratiquent un sport d’été tel que le tennis, la course, le soccer, le football, etc. Découvrez pourquoi les orthèses plantaires sont fortement recommandées pour les personnes ayant une faiblesse aux pieds.
Contribuer aux performances sportives : Porter une orthèse plantaire aide à la biomécanique du corps.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Est-ce que une othèse plantaire peut être portée dans un patin? - Cryos Technologies</title>
      <link>http://localhost:8000/articles/un-sportif-devrait-il-porter-une-orthese-plantaire-sur-mesure-dans-ses-patins/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:8000/articles/un-sportif-devrait-il-porter-une-orthese-plantaire-sur-mesure-dans-ses-patins/</guid>
      <description>Les risques de blessures sont présents dans les sports de glace. Que ce soit au hockey ou en patinage artistique, le port d’orthèse plantaire sur mesure favorise une démarche sportive adéquate en plus de soulager les blessures existantes. Puisque le pied est à la base même de chaque mouvement de patins, l’intervention d’un podiatre s’avère bénéfique pour la performance et le confort du sportif. Pour quelles raisons un sportif doit-il consulter un podiatre?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apprendre à courir sans se blesser - Cryos Technologies</title>
      <link>http://localhost:8000/apprendre-a-courir-sans-se-blesser/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:8000/apprendre-a-courir-sans-se-blesser/</guid>
      <description>Bien que la course soit un sport dont la popularité grimpe en flèche, apprendre à courir sans se blesser est primordial. Sans les conseils d’un podiatre, le coureur mal informé s’expose à de nombreuses blessures qui peuvent laisser des séquelles permanentes. C’est pourquoi l’intervention d’un podiatre est de plus en plus suggérée afin de complémenter les conseils d’un entraîneur. Ci-dessous, voyez quelques recommandations pour en savoir plus sur les façons d’aborder la course sans se blesser.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>