<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Biomecanique on Cryos</title>
    <link>http://treasurer-loran-26466.netlify.com/categories/biomecanique/</link>
    <description>Recent content in Biomecanique on Cryos</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    
	<atom:link href="http://treasurer-loran-26466.netlify.com/categories/biomecanique/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Analyse 2D-3D | Morphologie des pieds | Cryos Technologies - Cryos Technologies</title>
      <link>http://treasurer-loran-26466.netlify.com/lanalyse-du-pied-2d-et-3d-les-differences-a-savoir/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://treasurer-loran-26466.netlify.com/lanalyse-du-pied-2d-et-3d-les-differences-a-savoir/</guid>
      <description>Les orthèses sur mesure sont fabriquées à partir d’une empreinte des pieds. Cette dernière doit être précise pour atteindre les résultats visés par le traitement. Bien qu’il existe diverses techniques de prise d’empreintes, certaines s’avèrent plus efficaces et augmentent la qualité des orthèses. Découvrez l’avis d’un podiatre sur les empreintes 2D et celles 3D.
&amp;nbsp; Pourquoi un podiatre prend-il des empreintes? À la suite de son diagnostic, le podiatre prescrira le traitement remédiant aux problèmes de pieds.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apprendre à courir sans se blesser - Cryos Technologies</title>
      <link>http://treasurer-loran-26466.netlify.com/apprendre-a-courir-sans-se-blesser/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://treasurer-loran-26466.netlify.com/apprendre-a-courir-sans-se-blesser/</guid>
      <description>Bien que la course soit un sport dont la popularité grimpe en flèche, apprendre à courir sans se blesser est primordial. Sans les conseils d’un podiatre, le coureur mal informé s’expose à de nombreuses blessures qui peuvent laisser des séquelles permanentes. C’est pourquoi l’intervention d’un podiatre est de plus en plus suggérée afin de complémenter les conseils d’un entraîneur. Ci-dessous, voyez quelques recommandations pour en savoir plus sur les façons d’aborder la course sans se blesser.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comment avoir une bonne posture? - Cryos Technologies</title>
      <link>http://treasurer-loran-26466.netlify.com/bonne-posture-et-sante-des-pieds/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://treasurer-loran-26466.netlify.com/bonne-posture-et-sante-des-pieds/</guid>
      <description>Pour profiter d’une belle qualité de vie, avoir une bonne posture et une santé des pieds sont des éléments incontournables. Toutefois, plusieurs ignorent combien les orthèses plantaires peuvent contribuer à l’atteinte de cette bonne condition. Vous souhaitez connaître plus en détails les liens qui existent entre la bonne posture, la santé des pieds et les orthèses plantaires? Voici les réponses de Dr Keven Lambert, podiatre, que nous avons questionné sur le sujet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comment soigner une tendinite au tendon d&#39;Achille? | Cryos - Cryos Technologies</title>
      <link>http://treasurer-loran-26466.netlify.com/comment-soigner-une-tendinite-au-tendon-dachille/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://treasurer-loran-26466.netlify.com/comment-soigner-une-tendinite-au-tendon-dachille/</guid>
      <description>Le tendon d’Achille figure parmi les muscles les plus forts du corps humain. Il est responsable de la flexibilité plantaire et de la propulsion du corps. Lorsque des douleurs apparaissent à la cheville, il vaut mieux consulter un podiatre qui saura soigner la tendinite au tendon d’Achille. Bien que cette pathologie, la tendinopathie du tendon d’Achille, soit difficile à traiter, le podiatre est outillé pour amener ses patients vers une guérison rapide.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conseils de podiatres | Course minimaliste et Pieds nus - Cryos Technologies</title>
      <link>http://treasurer-loran-26466.netlify.com/un-regard-podiatrique-sur-lexercice-de-la-course-minimaliste-et-pieds-nus/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://treasurer-loran-26466.netlify.com/un-regard-podiatrique-sur-lexercice-de-la-course-minimaliste-et-pieds-nus/</guid>
      <description>La course minimaliste ou pieds nus est une discipline qui ne convient pas à tous les coureurs. Elle exige un entrainement spécifique et des prédispositions physiologiques qui sont favorables à une telle pratique. Comme tous les sports, la course doit être pratiquée avec certaines mesures et précautions pour éviter de développer des blessures. Découvrez les recommandations de professionnels de la santé des pieds qui posent un regard sur la pratique de la course minimaliste et la course pieds nus.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Est-ce que une othèse plantaire peut être portée dans un patin? - Cryos Technologies</title>
      <link>http://treasurer-loran-26466.netlify.com/un-sportif-devrait-il-porter-une-orthese-plantaire-sur-mesure-dans-ses-patins/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://treasurer-loran-26466.netlify.com/un-sportif-devrait-il-porter-une-orthese-plantaire-sur-mesure-dans-ses-patins/</guid>
      <description>Les risques de blessures sont présents dans les sports de glace. Que ce soit au hockey ou en patinage artistique, le port d’orthèse plantaire sur mesure favorise une démarche sportive adéquate en plus de soulager les blessures existantes. Puisque le pied est à la base même de chaque mouvement de patins, l’intervention d’un podiatre s’avère bénéfique pour la performance et le confort du sportif. Pour quelles raisons un sportif doit-il consulter un podiatre?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La course à pied après une blessure - Cryos Technologies - Cryos Technologies</title>
      <link>http://treasurer-loran-26466.netlify.com/reprendre-la-course-a-pied-apres-une-blessure/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://treasurer-loran-26466.netlify.com/reprendre-la-course-a-pied-apres-une-blessure/</guid>
      <description>Les coureurs ayant subi une blessure aux pieds sont parfois contraints d’arrêter leur sport pendant une période déterminée. Durant cette période, les coureurs peuvent être suivis par un podiatre afin d&amp;rsquo;entreprendre un plan de traitement pour atteindre une guérison optimale et permettre le retour aux activités.
Découvrez les conseils d’une podiatre sur le retour progressif à la course à pied.
&amp;nbsp; Quelles sont les 5 règles d&amp;rsquo;or pour se remettre d&amp;rsquo;une blessure au pied?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La fasciite plantaire: symptômes, douleurs et traitements - Cryos Technologies</title>
      <link>http://treasurer-loran-26466.netlify.com/fasciite-plantaire-quels-sont-les-symptomes-et-les-traitements-disponibles/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://treasurer-loran-26466.netlify.com/fasciite-plantaire-quels-sont-les-symptomes-et-les-traitements-disponibles/</guid>
      <description>La fasciite plantaire est l’une des conditions inflammatoires les plus répandues au Québec. Les vives douleurs qu’elles provoquent (surtout un mal au talon) conduisent bon nombre de patients chez le podiatre. Il est important de comprendre que la fasciite plantaire est une inflammation du ligament fibreux, nommé fascia plantaire, ayant comme fonction le soutien de la voûte du pied.
Afin de nous informer sur le sujet, Dre. Marilyne Langlois, podiatre, nous livre de précieuses informations sur les douleurs liées à la fasciite plantaire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le pied plat chez l&#39;enfant - Ce qu&#39;il faut connaître - Cryos Technologies</title>
      <link>http://treasurer-loran-26466.netlify.com/pied-plat-chez-lenfant-causes-symptomes-traitements-connaitre/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://treasurer-loran-26466.netlify.com/pied-plat-chez-lenfant-causes-symptomes-traitements-connaitre/</guid>
      <description>Chez l’enfant, le pied plat est une condition très répandue. Toutefois, en tant que parent, il est tout à fait normal de ne pas toujours bien connaître l’impact de cette condition sur la santé de son enfant. C’est pourquoi, afin d’en apprendre plus sur le sujet, nous avons demandé l’avis de Dr. Frédéric Gremillet, podiatre. Ses conseils sauront rassurer les parents qui s’interrogent sur la question.
&amp;nbsp; Le pied plat, qu’est-ce que c’est?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le port d’orthèses plantaires et ses effets sur les muscles. - Cryos Technologies</title>
      <link>http://treasurer-loran-26466.netlify.com/le-port-d-ortheses-plantaires-et-ses-effets-sur-les-muscles/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://treasurer-loran-26466.netlify.com/le-port-d-ortheses-plantaires-et-ses-effets-sur-les-muscles/</guid>
      <description>Le port d’orthèses plantaires permet de remédier à certaines douleurs ou problèmes biomécaniques et posturaux. Selon la prescription établie par le podiatre, le port d’orthèse aura des effets à court et à long terme sur les muscles. Découvrez comment ce traitement podiatrique peut influencer positivement la qualité de vie des patients grâce à ses répercussions sur le corps et les muscles.
&amp;nbsp; Les bienfaits des orthèses plantaires sur les muscles et la posture.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les avantages des orthèses plantaires lors d’un sport d’été. - Cryos Technologies</title>
      <link>http://treasurer-loran-26466.netlify.com/pourquoi-porter-une-orthese-plantaire-pendant-un-sport-dete/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://treasurer-loran-26466.netlify.com/pourquoi-porter-une-orthese-plantaire-pendant-un-sport-dete/</guid>
      <description>À la période estivale, les sportifs sont nombreux à exercer des activités physiques qui exigent un effort supplémentaire de la mécanique des pieds. Ainsi, le port d’orthèses sportives s’avère bénéfique pour les enfants et les adultes qui pratiquent un sport d’été tel que le tennis, la course, le soccer, le football, etc. Découvrez pourquoi les orthèses plantaires sont fortement recommandées pour les personnes ayant une faiblesse aux pieds.
&amp;nbsp; Contribuer aux performances sportives : Porter une orthèse plantaire aide à la biomécanique du corps.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les conseils d’un podiatre sur les traitements des verrues plantaires. - Cryos Technologies</title>
      <link>http://treasurer-loran-26466.netlify.com/conseils-dun-podiatre-traitements-pour-vos-verrues-plantaires/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://treasurer-loran-26466.netlify.com/conseils-dun-podiatre-traitements-pour-vos-verrues-plantaires/</guid>
      <description>Les verrues plantaires peuvent être soignées efficacement par des traitements podiatriques. Découvrez les différentes approches ainsi que les conseils d’un podiatre pour les prévenir et les traiter.
&amp;nbsp; Les causes des verrues plantaires. Une verrue plantaire est considérée comme une lésion cutanée bénigne causée par un virus (VPH). Cette lésion apparait fréquemment sur la plante des pieds, dont le talon ou les orteils, suite à une exposition au virus. Bien qu’elles ne soient pas dangereuses, les verrues plantaires sont contagieuses et peuvent se multiplier.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les douleurs aux pieds chez l’enfant sont-elles héréditaires? - Cryos Technologies</title>
      <link>http://treasurer-loran-26466.netlify.com/les-douleurs-aux-pieds-chez-lenfant-hereditaires/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://treasurer-loran-26466.netlify.com/les-douleurs-aux-pieds-chez-lenfant-hereditaires/</guid>
      <description>Comme parents, il est normal que les douleurs aux pieds de vos enfants vous inquiètent. C’est d’autant plus vrai si vous-mêmes, vous êtes aux prises avec ce même genre de problèmes. C’est pourquoi plusieurs parents questionnent les podiatres afin de savoir s’il existe un lien entre les douleurs aux pieds et le facteur héréditaire. Afin de vous renseigner sur la question, nous nous sommes adressés à Dre Marie-Michelle Fecteau, podiatre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les douleurs de croissance de votre enfant - Cryos Technologies</title>
      <link>http://treasurer-loran-26466.netlify.com/douleur-de-croissance/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://treasurer-loran-26466.netlify.com/douleur-de-croissance/</guid>
      <description>Pour un parent, rien n’est plus difficile que de voir souffrir son enfant. Malheureusement, c’est un mal nécessaire lorsqu’il souffre de douleurs de croissance. Mais rassurez-vous, même si ces périodes ne sont que temporaires, vous pouvez l’aider à les traverser en lui apportant un grand soulagement. Afin de vous aider à mieux comprendre, voici donc quelques réponses aux questions qui nous sont le plus souvent demandées.
&amp;nbsp; Quel pourcentage d’enfants souffre de maux de jambes durant leur croissance?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les étapes de suivis et d’entretien de vos orthèses plantaires - Cryos Technologies</title>
      <link>http://treasurer-loran-26466.netlify.com/les-etapes-dentretien-de-suivis-et-de-changement-dortheses-plantaires/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://treasurer-loran-26466.netlify.com/les-etapes-dentretien-de-suivis-et-de-changement-dortheses-plantaires/</guid>
      <description>L’orthèse plantaire est un traitement podiatrique qui contribue à maintenir votre qualité de vie en corrigeant une faiblesse au niveau des pieds. Pour répondre à la problématique diagnostiquée et atteindre les résultats escomptés, l’orthèse plantaire doit être entretenue et évaluée par des suivis annuels. Ce guide d’entretien vous informe sur les incontournables suivant votre achat.
&amp;nbsp; À quelle fréquence doit-on changer ses orthèses plantaires? Il n’y a pas de règles prédéfinies sur la fréquence des changements d’orthèses, puisque l’usure diffère d’un patient à un autre selon plusieurs facteurs :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les étapes du port d&#39;orthèses plantaires | Cryos - Cryos Technologies</title>
      <link>http://treasurer-loran-26466.netlify.com/les-etapes-du-port-dortheses-plantaires/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://treasurer-loran-26466.netlify.com/les-etapes-du-port-dortheses-plantaires/</guid>
      <description>Le port d’orthèses plantaires est un traitement prescrit pour remédier aux problèmes de pieds et de posture. Avant d’obtenir une telle prescription, il faut toutefois consulter un professionnel de la santé afin qu’il procède à différentes analyses. Découvrez les principales étapes pour obtenir une prescription d’orthèses plantaires par un podiatre, le spécialiste de la santé des pieds.
&amp;nbsp; Qu’elles sont les raisons qui mènent à une première consultation pour des orthèses plantaires ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ongles Incarnés, Causes et Traitements: Conseils de Podiatre - Cryos Technologies</title>
      <link>http://treasurer-loran-26466.netlify.com/ongles-incarnes-causes-et-traitements-selon-un-podiatre/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://treasurer-loran-26466.netlify.com/ongles-incarnes-causes-et-traitements-selon-un-podiatre/</guid>
      <description>Ayant de nombreuses causes, un ongle incarné survient souvent lorsque l’extrémité ou une partie de l’ongle pénètre dans la peau qui l’entoure, ce qui peut entrainer une rougeur, une enflure ou une infection à la partie touchée de l’orteil. Dès les premiers signes, il est recommandé de traiter rapidement cette affection afin d’éviter toutes complications éventuelles. Si vous souffrez d’un ongle incarné, consulter un podiatre vous permettra de bénéficier du traitement adéquat et d’éviter toutes récurrences.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Orthèse plantaire et talon haut : tout ce qu’il y a à savoir! - Cryos Technologies</title>
      <link>http://treasurer-loran-26466.netlify.com/talons-hauts-ortheses-plantaires-avoir-du-style-douleurs-aux-pieds/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://treasurer-loran-26466.netlify.com/talons-hauts-ortheses-plantaires-avoir-du-style-douleurs-aux-pieds/</guid>
      <description>La douleur aux pieds causée par le port du soulier à talon haut est ressentie chez plusieurs femmes. Entre les oignons aux pieds, les problèmes posturaux et plusieurs autres conditions podiatriques, de nombreuses femmes cherchent à combiner style de vie et bonne santé de leurs pieds. La solution podiatrique : des orthèses plantaires. Afin de nous apporter quelques réponses sur le sujet, nous nous sommes adressés à Dre. Marie-Michelle Gravel, podiatre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Orthèse sur mesure ou préfrabriquée? Optez pour le bon modèle! - Cryos Technologies</title>
      <link>http://treasurer-loran-26466.netlify.com/orthese-plantaire-decouvrez-les-differences-entre-les-modeles-sur-mesure-et-prefabriques/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://treasurer-loran-26466.netlify.com/orthese-plantaire-decouvrez-les-differences-entre-les-modeles-sur-mesure-et-prefabriques/</guid>
      <description>Acheter une orthèse plantaire n’est pas une mince affaire. Doit-on acheter une orthèse en magasin? Est-il nécessaire de consulter un podiatre et d’opter pour un modèle sur mesure? Afin de nous éclairer sur la question, nous nous sommes entretenus avec le docteur Alexandre Morel, podiatre. Ses explications précises vous tracent le portrait des différences majeures qui existent entre les orthèses faites sur mesure et celles achetées en magasin.
&amp;nbsp; Quelle est la plus grande différence entre l’orthèse sur mesure et celle obtenue en magasin?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Orthèses plantaires et Chirurgie | Cryos Technologies - Cryos Technologies</title>
      <link>http://treasurer-loran-26466.netlify.com/pourquoi-les-ortheses-plantaires-sont-elles-conseillees-avec-la-chirurgie-aux-avant-pieds/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://treasurer-loran-26466.netlify.com/pourquoi-les-ortheses-plantaires-sont-elles-conseillees-avec-la-chirurgie-aux-avant-pieds/</guid>
      <description>La chirurgie aux avant-pieds consiste en un traitement pour remédier à des pathologies telles que l’hallux valgus. Lorsque le patient subit des douleurs ou des limitations nuisibles à sa qualité de vie, la chirurgie aux avant-pieds devient alors une solution envisageable. De fait, ce traitement peut être accompagné d’orthèses plantaires, dont les effets bénéfiques se feront ressentir avant et après la chirurgie.
Quelles questions doit se poser un patient avant une chirurgie aux avant-pieds?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Soignez efficacement votre entorse à la cheville! - Cryos Technologies</title>
      <link>http://treasurer-loran-26466.netlify.com/quoi-faire-en-cas-dentorse-a-la-cheville/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://treasurer-loran-26466.netlify.com/quoi-faire-en-cas-dentorse-a-la-cheville/</guid>
      <description>L’entorse à la cheville est souvent traitée de façon maladroite alors qu’elle devrait être prise au sérieux tout autant qu’une fracture. Sachez que si celle-ci survient vous devez rester calme et consulter votre podiatre afin de la traiter adéquatement le plus rapidement possible. La foulure à la cheville est très fréquente et ses risques à long terme souvent minimisés dans la population. C’est pourquoi, afin de vous guider dans la guérison de l’entorse à la cheville, nous nous sommes entretenus avec Dr Gabriel Beaudoin-Côté, podiatre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Traitements pour remédier aux hallux valgus (oignons au pied) - Cryos Technologies</title>
      <link>http://treasurer-loran-26466.netlify.com/les-traitements-possibles-pour-remedier-a-lhallux-valgus-oignon-aux-pieds/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://treasurer-loran-26466.netlify.com/les-traitements-possibles-pour-remedier-a-lhallux-valgus-oignon-aux-pieds/</guid>
      <description>L’oignon au pied, connu sous le terme médical hallux valgus, provient d’une déviation osseuse du premier métatarse étant reliée à une faiblesse biomécanique. L’oignon entraîne une déviation du gros orteil vers les autres occasionnant ainsi un élancement intra-articulaire et une douleur à long terme. Les personnes souffrant d’un hallux valgus peuvent avoir recours à différents traitements podiatriques afin d’améliorer leur condition.
&amp;nbsp; Quels sont les inconvénients d’un oignon au pied? Cette malformation osseuse crée une bosse externe sur le pied et mène à des douleurs ponctuelles ou permanentes selon le cas du patient.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Évaluation posturale par Imagerie | Cryos Technologies - Cryos Technologies</title>
      <link>http://treasurer-loran-26466.netlify.com/lefficacite-de-lanalyse-posturale-en-cas-de-douleurs-physiques/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://treasurer-loran-26466.netlify.com/lefficacite-de-lanalyse-posturale-en-cas-de-douleurs-physiques/</guid>
      <description>Les professionnels de la santé utilisent les systèmes d’imagerie pour diverses raisons médicales. Selon l’approche préconisée, certains podiatres ont recours à l’imagerie, afin de mieux évaluer et de mesurer les problèmes posturaux et biomécaniques. Cette technologie permet aux patients de comprendre la mécanique de leurs maux et leurs impacts sur la posture.
&amp;nbsp; Qu’est-ce que l’imagerie posturale? L’imagerie posturale est un outil de mesure aidant les diagnostics, à l’aide de données objectives fournies en temps réel.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>