<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sport d&#39;été on Cryos</title>
    <link>http://treasurer-loran-26466.netlify.com/categories/sport-dete/</link>
    <description>Recent content in Sport d&#39;été on Cryos</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 10 Apr 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://treasurer-loran-26466.netlify.com/categories/sport-dete/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>La course à pied après une blessure - Cryos Technologies</title>
      <link>http://treasurer-loran-26466.netlify.com/reprendre-la-course-a-pied-apres-une-blessure/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://treasurer-loran-26466.netlify.com/reprendre-la-course-a-pied-apres-une-blessure/</guid>
      <description>Les coureurs ayant subi une blessure aux pieds sont parfois contraints d’arrêter leur sport pendant une période déterminée. Durant cette période, les coureurs peuvent être suivis par un podiatre afin d&amp;rsquo;entreprendre un plan de traitement pour atteindre une guérison optimale et permettre le retour aux activités.
Découvrez les conseils d’une podiatre sur le retour progressif à la course à pied.
Quelles sont les 5 règles d&amp;rsquo;or pour se remettre d&amp;rsquo;une blessure au pied?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conseils de podiatres | Course minimaliste et Pieds nus - Cryos Technologies</title>
      <link>http://treasurer-loran-26466.netlify.com/un-regard-podiatrique-sur-lexercice-de-la-course-minimaliste-et-pieds-nus/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://treasurer-loran-26466.netlify.com/un-regard-podiatrique-sur-lexercice-de-la-course-minimaliste-et-pieds-nus/</guid>
      <description>La course minimaliste ou pieds nus est une discipline qui ne convient pas à tous les coureurs. Elle exige un entrainement spécifique et des prédispositions physiologiques qui sont favorables à une telle pratique. Comme tous les sports, la course doit être pratiquée avec certaines mesures et précautions pour éviter de développer des blessures. Découvrez les recommandations de professionnels de la santé des pieds qui posent un regard sur la pratique de la course minimaliste et la course pieds nus.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les avantages des orthèses plantaires lors d’un sport d’été. - Cryos Technologies</title>
      <link>http://treasurer-loran-26466.netlify.com/pourquoi-porter-une-orthese-plantaire-pendant-un-sport-dete/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://treasurer-loran-26466.netlify.com/pourquoi-porter-une-orthese-plantaire-pendant-un-sport-dete/</guid>
      <description>À la période estivale, les sportifs sont nombreux à exercer des activités physiques qui exigent un effort supplémentaire de la mécanique des pieds. Ainsi, le port d’orthèses sportives s’avère bénéfique pour les enfants et les adultes qui pratiquent un sport d’été tel que le tennis, la course, le soccer, le football, etc. Découvrez pourquoi les orthèses plantaires sont fortement recommandées pour les personnes ayant une faiblesse aux pieds.
Contribuer aux performances sportives : Porter une orthèse plantaire aide à la biomécanique du corps.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>