<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Orthèses plantaires on Cryos Technologies | Produits technologiques pour les podiatres</title>
    <link>http://www.cryos.com/categories/ortheses-plantaires/</link>
    <description>Recent content in Orthèses plantaires on Cryos Technologies | Produits technologiques pour les podiatres</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 10 May 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.cryos.com/categories/ortheses-plantaires/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Les étapes du port d&#39;orthèses plantaires - Cryos Technologies</title>
      <link>http://www.cryos.com/les-etapes-du-port-dortheses-plantaires/</link>
      <pubDate>Wed, 10 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.cryos.com/les-etapes-du-port-dortheses-plantaires/</guid>
      <description>Le port d’orthèses plantaires est un traitement prescrit pour remédier aux problèmes de pieds et de posture. Avant d’obtenir une telle prescription, il faut toutefois consulter un professionnel de la santé afin qu’il procède à différentes analyses. Découvrez les principales étapes pour obtenir une prescription d’orthèses plantaires par un podiatre, le spécialiste de la santé des pieds.
Qu’elles sont les raisons qui mènent à une première consultation pour des orthèses plantaires ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Évaluation posturale par Imagerie - Cryos Technologies</title>
      <link>http://www.cryos.com/lefficacite-de-lanalyse-posturale-en-cas-de-douleurs-physiques/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.cryos.com/lefficacite-de-lanalyse-posturale-en-cas-de-douleurs-physiques/</guid>
      <description>Les professionnels de la santé utilisent les systèmes d’imagerie pour diverses raisons médicales. Selon l’approche préconisée, certains podiatres ont recours à l’imagerie, afin de mieux évaluer et de mesurer les problèmes posturaux et biomécaniques. Cette technologie permet aux patients de comprendre la mécanique de leurs maux et leurs impacts sur la posture.
Qu’est-ce que l’imagerie posturale? L’imagerie posturale est un outil de mesure aidant les diagnostics, à l’aide de données objectives fournies en temps réel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Analyse 2D-3D | Morphologie des pieds - Cryos Technologies</title>
      <link>http://www.cryos.com/lanalyse-du-pied-2d-et-3d-les-differences-a-savoir/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.cryos.com/lanalyse-du-pied-2d-et-3d-les-differences-a-savoir/</guid>
      <description>Les orthèses sur mesure sont fabriquées à partir d’une empreinte des pieds. Cette dernière doit être précise pour atteindre les résultats visés par le traitement. Bien qu’il existe diverses techniques de prise d’empreintes, certaines s’avèrent plus efficaces et augmentent la qualité des orthèses. Découvrez l’avis d’un podiatre sur les empreintes 2D et celles 3D.
Pourquoi un podiatre prend-il des empreintes? À la suite de son diagnostic, le podiatre prescrira le traitement remédiant aux problèmes de pieds.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Orthèses plantaires et Chirurgie - Cryos Technologies</title>
      <link>http://www.cryos.com/pourquoi-les-ortheses-plantaires-sont-elles-conseillees-avec-la-chirurgie-aux-avant-pieds/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.cryos.com/pourquoi-les-ortheses-plantaires-sont-elles-conseillees-avec-la-chirurgie-aux-avant-pieds/</guid>
      <description>La chirurgie aux avant-pieds consiste en un traitement pour remédier à des pathologies telles que l’hallux valgus. Lorsque le patient subit des douleurs ou des limitations nuisibles à sa qualité de vie, la chirurgie aux avant-pieds devient alors une solution envisageable. De fait, ce traitement peut être accompagné d’orthèses plantaires, dont les effets bénéfiques se feront ressentir avant et après la chirurgie.
Quelles questions doit se poser un patient avant une chirurgie aux avant-pieds?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comment avoir une bonne posture? - Cryos Technologies</title>
      <link>http://www.cryos.com/bonne-posture-et-sante-des-pieds/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.cryos.com/bonne-posture-et-sante-des-pieds/</guid>
      <description>Pour profiter d’une belle qualité de vie, avoir une bonne posture et une santé des pieds sont des éléments incontournables. Toutefois, plusieurs ignorent combien les orthèses plantaires peuvent contribuer à l’atteinte de cette bonne condition. Vous souhaitez connaître plus en détails les liens qui existent entre la bonne posture, la santé des pieds et les orthèses plantaires? Voici les réponses de Dr Keven Lambert, podiatre, que nous avons questionné sur le sujet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les étapes de suivis et d’entretien de vos orthèses plantaires - Cryos Technologies</title>
      <link>http://www.cryos.com/les-etapes-dentretien-de-suivis-et-de-changement-dortheses-plantaires/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.cryos.com/les-etapes-dentretien-de-suivis-et-de-changement-dortheses-plantaires/</guid>
      <description>L’orthèse plantaire est un traitement podiatrique qui contribue à maintenir votre qualité de vie en corrigeant une faiblesse au niveau des pieds. Pour répondre à la problématique diagnostiquée et atteindre les résultats escomptés, l’orthèse plantaire doit être entretenue et évaluée par des suivis annuels. Ce guide d’entretien vous informe sur les incontournables suivant votre achat.
À quelle fréquence doit-on changer ses orthèses plantaires? Il n’y a pas de règles prédéfinies sur la fréquence des changements d’orthèses, puisque l’usure diffère d’un patient à un autre selon plusieurs facteurs :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le port d’orthèses plantaires et ses effets sur les muscles. - Cryos Technologies</title>
      <link>http://www.cryos.com/le-port-d-ortheses-plantaires-et-ses-effets-sur-les-muscles/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.cryos.com/le-port-d-ortheses-plantaires-et-ses-effets-sur-les-muscles/</guid>
      <description>Le port d’orthèses plantaires permet de remédier à certaines douleurs ou problèmes biomécaniques et posturaux. Selon la prescription établie par le podiatre, le port d’orthèse aura des effets à court et à long terme sur les muscles. Découvrez comment ce traitement podiatrique peut influencer positivement la qualité de vie des patients grâce à ses répercussions sur le corps et les muscles.
Les bienfaits des orthèses plantaires sur les muscles et la posture.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les avantages des orthèses plantaires lors d’un sport d’été. - Cryos Technologies</title>
      <link>http://www.cryos.com/pourquoi-porter-une-orthese-plantaire-pendant-un-sport-dete/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.cryos.com/pourquoi-porter-une-orthese-plantaire-pendant-un-sport-dete/</guid>
      <description>À la période estivale, les sportifs sont nombreux à exercer des activités physiques qui exigent un effort supplémentaire de la mécanique des pieds. Ainsi, le port d’orthèses sportives s’avère bénéfique pour les enfants et les adultes qui pratiquent un sport d’été tel que le tennis, la course, le soccer, le football, etc. Découvrez pourquoi les orthèses plantaires sont fortement recommandées pour les personnes ayant une faiblesse aux pieds.
Contribuer aux performances sportives : Porter une orthèse plantaire aide à la biomécanique du corps.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Est-ce qu&#39;une orthèse plantaire peut être portée dans un patin? - Cryos Technologies</title>
      <link>http://www.cryos.com/un-sportif-devrait-il-porter-une-orthese-plantaire-sur-mesure-dans-ses-patins/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.cryos.com/un-sportif-devrait-il-porter-une-orthese-plantaire-sur-mesure-dans-ses-patins/</guid>
      <description>Les risques de blessures sont présents dans les sports de glace. Que ce soit au hockey ou en patinage artistique, le port d’orthèse plantaire sur mesure favorise une démarche sportive adéquate en plus de soulager les blessures existantes. Puisque le pied est à la base même de chaque mouvement de patins, l’intervention d’un podiatre s’avère bénéfique pour la performance et le confort du sportif. Pour quelles raisons un sportif doit-il consulter un podiatre?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Orthèse sur mesure ou préfrabriquée? Optez pour le bon modèle! - Cryos Technologies</title>
      <link>http://www.cryos.com/orthese-plantaire-decouvrez-les-differences-entre-les-modeles-sur-mesure-et-prefabriques/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.cryos.com/orthese-plantaire-decouvrez-les-differences-entre-les-modeles-sur-mesure-et-prefabriques/</guid>
      <description>Acheter une orthèse plantaire n’est pas une mince affaire. Doit-on acheter une orthèse en magasin? Est-il nécessaire de consulter un podiatre et d’opter pour un modèle sur mesure? Afin de nous éclairer sur la question, nous nous sommes entretenus avec le docteur Alexandre Morel, podiatre. Ses explications précises vous tracent le portrait des différences majeures qui existent entre les orthèses faites sur mesure et celles achetées en magasin.
Quelle est la plus grande différence entre l’orthèse sur mesure et celle obtenue en magasin?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Orthèse plantaire et talon haut : tout ce qu’il y a à savoir! - Cryos Technologies</title>
      <link>http://www.cryos.com/talons-hauts-ortheses-plantaires-avoir-du-style-douleurs-aux-pieds/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.cryos.com/talons-hauts-ortheses-plantaires-avoir-du-style-douleurs-aux-pieds/</guid>
      <description>La douleur aux pieds causée par le port du soulier à talon haut est ressentie chez plusieurs femmes. Entre les oignons aux pieds, les problèmes posturaux et plusieurs autres conditions podiatriques, de nombreuses femmes cherchent à combiner style de vie et bonne santé de leurs pieds. La solution podiatrique : des orthèses plantaires. Afin de nous apporter quelques réponses sur le sujet, nous nous sommes adressés à Dre. Marie-Michelle Gravel, podiatre.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>