<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pieds plats on Cryos</title>
    <link>https://treasurer-loran-26466.netlify.com/categories/pieds-plats/</link>
    <description>Recent content in Pieds plats on Cryos</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    
	<atom:link href="https://treasurer-loran-26466.netlify.com/categories/pieds-plats/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Analyse 2D-3D | Morphologie des pieds - Cryos Technologies</title>
      <link>https://treasurer-loran-26466.netlify.com/lanalyse-du-pied-2d-et-3d-les-differences-a-savoir/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://treasurer-loran-26466.netlify.com/lanalyse-du-pied-2d-et-3d-les-differences-a-savoir/</guid>
      <description>Les orthèses sur mesure sont fabriquées à partir d’une empreinte des pieds. Cette dernière doit être précise pour atteindre les résultats visés par le traitement. Bien qu’il existe diverses techniques de prise d’empreintes, certaines s’avèrent plus efficaces et augmentent la qualité des orthèses. Découvrez l’avis d’un podiatre sur les empreintes 2D et celles 3D.
Pourquoi un podiatre prend-il des empreintes? À la suite de son diagnostic, le podiatre prescrira le traitement remédiant aux problèmes de pieds.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le pied plat chez l&#39;enfant - Ce qu&#39;il faut connaître - Cryos Technologies</title>
      <link>https://treasurer-loran-26466.netlify.com/pied-plat-chez-lenfant-causes-symptomes-traitements-connaitre/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://treasurer-loran-26466.netlify.com/pied-plat-chez-lenfant-causes-symptomes-traitements-connaitre/</guid>
      <description>Chez l’enfant, le pied plat est une condition très répandue. Toutefois, en tant que parent, il est tout à fait normal de ne pas toujours bien connaître l’impact de cette condition sur la santé de son enfant. C’est pourquoi, afin d’en apprendre plus sur le sujet, nous avons demandé l’avis de Dr. Frédéric Gremillet, podiatre. Ses conseils sauront rassurer les parents qui s’interrogent sur la question.
&amp;nbsp; Le pied plat, qu’est-ce que c’est?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>