<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Santé du pied chez l&#39;enfant on Cryos Technologies | Produits technologiques pour les podiatres</title>
    <link>https://www.cryos.com/categories/sante-du-pied-chez-lenfant/</link>
    <description>Recent content in Santé du pied chez l&#39;enfant on Cryos Technologies | Produits technologiques pour les podiatres</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 24 Jan 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.cryos.com/categories/sante-du-pied-chez-lenfant/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Le pied plat chez l&#39;enfant - Ce qu&#39;il faut connaître - Cryos Technologies</title>
      <link>https://www.cryos.com/pied-plat-chez-lenfant-causes-symptomes-traitements-connaitre/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.cryos.com/pied-plat-chez-lenfant-causes-symptomes-traitements-connaitre/</guid>
      <description>Chez l’enfant, le pied plat est une condition très répandue. Toutefois, en tant que parent, il est tout à fait normal de ne pas toujours bien connaître l’impact de cette condition sur la santé de son enfant. C’est pourquoi, afin d’en apprendre plus sur le sujet, nous avons demandé l’avis de Dr. Frédéric Gremillet, podiatre. Ses conseils sauront rassurer les parents qui s’interrogent sur la question.
Le pied plat, qu’est-ce que c’est?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les douleurs aux pieds chez l’enfant sont-elles héréditaires? - Cryos Technologies</title>
      <link>https://www.cryos.com/les-douleurs-aux-pieds-chez-lenfant-hereditaires/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.cryos.com/les-douleurs-aux-pieds-chez-lenfant-hereditaires/</guid>
      <description>Comme parents, il est normal que les douleurs aux pieds de vos enfants vous inquiètent. C’est d’autant plus vrai si vous-mêmes, vous êtes aux prises avec ce même genre de problèmes. C’est pourquoi plusieurs parents questionnent les podiatres afin de savoir s’il existe un lien entre les douleurs aux pieds et le facteur héréditaire. Afin de vous renseigner sur la question, nous nous sommes adressés à Dre Marie-Michelle Fecteau, podiatre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les douleurs de croissance de votre enfant - Cryos Technologies</title>
      <link>https://www.cryos.com/douleur-de-croissance/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.cryos.com/douleur-de-croissance/</guid>
      <description>Pour un parent, rien n’est plus difficile que de voir souffrir son enfant. Malheureusement, c’est un mal nécessaire lorsqu’il souffre de douleurs de croissance. Mais rassurez-vous, même si ces périodes ne sont que temporaires, vous pouvez l’aider à les traverser en lui apportant un grand soulagement. Afin de vous aider à mieux comprendre, voici donc quelques réponses aux questions qui nous sont le plus souvent demandées.
Quel pourcentage d’enfants souffre de maux de jambes durant leur croissance?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>