<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Chirurgie des pieds on Cryos</title>
    <link>http://localhost:8000/categories/chirurgie-des-pieds/</link>
    <description>Recent content in Chirurgie des pieds on Cryos</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    
	<atom:link href="http://localhost:8000/categories/chirurgie-des-pieds/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Orthèses plantaires et Chirurgie - Cryos Technologies</title>
      <link>http://localhost:8000/pourquoi-les-ortheses-plantaires-sont-elles-conseillees-avec-la-chirurgie-aux-avant-pieds/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:8000/pourquoi-les-ortheses-plantaires-sont-elles-conseillees-avec-la-chirurgie-aux-avant-pieds/</guid>
      <description>La chirurgie aux avant-pieds consiste en un traitement pour remédier à des pathologies telles que l’hallux valgus. Lorsque le patient subit des douleurs ou des limitations nuisibles à sa qualité de vie, la chirurgie aux avant-pieds devient alors une solution envisageable. De fait, ce traitement peut être accompagné d’orthèses plantaires, dont les effets bénéfiques se feront ressentir avant et après la chirurgie.
Quelles questions doit se poser un patient avant une chirurgie aux avant-pieds?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Traitements pour remédier aux hallux valgus (oignons au pied) - Cryos Technologies</title>
      <link>http://localhost:8000/les-traitements-possibles-pour-remedier-a-lhallux-valgus-oignon-aux-pieds/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:8000/les-traitements-possibles-pour-remedier-a-lhallux-valgus-oignon-aux-pieds/</guid>
      <description>L’oignon au pied, connu sous le terme médical hallux valgus, provient d’une déviation osseuse du premier métatarse étant reliée à une faiblesse biomécanique. L’oignon entraîne une déviation du gros orteil vers les autres occasionnant ainsi un élancement intra-articulaire et une douleur à long terme. Les personnes souffrant d’un hallux valgus peuvent avoir recours à différents traitements podiatriques afin d’améliorer leur condition.
&amp;nbsp; Quels sont les inconvénients d’un oignon au pied? Cette malformation osseuse crée une bosse externe sur le pied et mène à des douleurs ponctuelles ou permanentes selon le cas du patient.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>